﻿# Домашнее задание по теме "Демонстрация SOLID принципов"

## Цель

Практическое применение SOLID принципов.

## Задания

- Написать небольшую программу для решения простой задачи.
- Выполнить рефакторинг кода по всем SOLID принципам.
- В отчёте написать, что именно сделано по каждому принципу.
- Приложить ссылку на проект и написать, сколько времени ушло на выполнение задачи.

## Отчёт

Написана игра "Угадай число". В настройках можно переопределить заданные по умолчанию нижнюю и верхнюю границы
загадываемых значений, а также количество предоставляемых попыток угадывания числа.

### _S_ ingle responsibility

Вынесен в отдельные классы функционал ввода-вывода, валидации введённых данных, сравнения
больше-меньше-равно: `ConsoleIO`, `IntValidator`, `IntComparator`.

Код основного игрового цикла вынесен в отдельный класс `GameStep`

### _O_ pen-closed

Результат сравнения двух чисел выделен в отдельные классы `CompareEqual`, `CompareLess`, `CompareGreater` с общим
интерфейсом в виде абстрактного класса `CompareResult`, что позволило вынести логику обработки результата сравнения за
пределы класса `GameStep`.

### _L_ iskov substitution

Данный принцип реализован в классах-наследниках абстрактного класса `CompareResult`: `CompareEqual`, `CompareLess`
, `CompareGreater`. В данных классах не переопределяется ожидаемое поведение базового абстрактного класса.

### _I_ nterface segregation

В программе отсутствуют "толстые" интерфейсы. Возможно в этом и заключается реализация данного принципа: все интерфейсы
достаточно узкоспециализированные и никакие классы в данной программе не реализуют интерфейсы с ненужными для их работы
методами.

### _D_ ependency inversion

Извлечены интерфейсы `IData`, `IValidator`, `IComparator`, `IGame`, что позволило реализовать зависимость классов
верхних и нижних уровней от абстракций и использовать инъекцию зависимостей (DI).
